\documentclass[info]{ensrennesbeamer}

\usepackage[T1]{fontenc}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage[french]{babel}%

\usepackage{datetime}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{subcaption}

\usepackage{url}%
\urlstyle{sf}%

%\usetheme{Warsaw}%

\usepackage{listings}

\sloppy

\begin{document}

	\title[Évaluation de preuve de présence basée sur le \emph{timestamp} des \emph{beacons}]{Évaluation de preuve de présence basée sur le \emph{timestamp} des \emph{beacons} \\ }
	\institute[]{Equipe EASE - Univ Rennes, CNRS, Inria, IRISA  - UMR 6074 - F-35000 Rennes}
	\author[Joseph Cabrita]{Joseph Cabrita}
	
	\date{30 août 2018}
	
	\begin{frame}
		\titlepage
	\end{frame}
	
	\section*{Introduction}	
	
		\subsection*{Contexte}
		
			\begin{frame}{Contexte}
				\begin{block}{Situation}
					\begin{itemize}
						\item Des falsifications de preuve possible
						\item des besoins en preuve (Pokémon Go)
					\end{itemize}
				\end{block}
				
				\begin{block}{Solutions}
					\begin{itemize}
						\item Des systèmes matériels déployés
						\item coûteux
						\item Difficiles à maintenir
					\end{itemize}
				\end{block}
			\end{frame}
		
		\subsection*{Objectifs}
		
			\begin{frame}{Objectifs}
				\begin{block}{Problématique}
					Le \emph{timestamp} est-il un élément de preuve "intéressant" dans le cadre d'une preuve de localisation ?
				\end{block}
			\end{frame}
			
			\begin{frame}
				\tableofcontents
			\end{frame}
		
	\section{Données Utilisables}	
	
		\subsection{Beacon - CSMA}
			
			\begin{frame}{Beacon - CSMA}
				\begin{figure}[ht]
					\centering{}
						\includegraphics[scale=0.5]{../Rapport/beacon}
						\label{fig:timestamp:beacon}
				\end{figure}
				\begin{block}{CSMA}
					\begin{itemize}
						\item Décale les beacons en conflit
						\item Garantit une régularité minimale d'émission des \emph{beacons}
					\end{itemize}
				\end{block}
			\end{frame}
			
		\subsection{Timestamps}
		
			\begin{frame}{Timestamps}
				\begin{block}{Propriétés}
					\begin{itemize}
						\item Précision : microseconde
						\item Décalage : 20-100 ppm
						\item Insertion dans le paquet : à l'envoi (matériel)
						\item Dates d'émissions programmées au démarrage de l'AP
					\end{itemize}
				\end{block}
			\end{frame}
			
		\subsection{Types d'attaque}
			
			\begin{frame}{Types d'attaque}
				\begin{block}{Attaque n\degre 1}
					Attaque au hasard, $p_{victoire} = 0$
				\end{block}
				\begin{block}{Attaque n\degre 2}
					Preuve de colocalisation, chances nulles si absence de collusion
				\end{block}
				\begin{block}{Attaque n\degre 3}
					Rejeu d'une preuve reçue: Cas d'étude de ce travail
				\end{block}
			\end{frame}
		
	\section{Analyse Théorique}	
	
		\subsection{Cadre de l'étude}
			
			\begin{frame}{Cadre de l'étude}
				\begin{block}{Hypothèses}
					\begin{itemize}
						\item Variations de l'horloge inconnues
						\item Cadre de la norme wifi
						\item Absence de collusion
						\item Absence de relais
					\end{itemize}
				\end{block}
			\end{frame}
			
		\subsection{Déviations d'horloge}
			
			\begin{frame}{Déviations d'horloge}
				\begin{figure}[ht]
					\centering{}
						\includegraphics[scale=0.38]{../Rapport/Theory/output_10_0}
					
				\end{figure}
			\end{frame}	
			
		\subsection{Probabilités de succès}	
			
			\begin{frame}{Probabilités de succès}	
				\begin{equation}
			f(t_{(s)}) = 1 + \left\lfloor 
				\frac 	{\Delta r_{(\mu s)} + \Delta csma_{(\mu s)} + 2 * |t| * ppm_{(ppm)}}
						{\Delta b_{(\mu s)}} \right\rfloor
			\end{equation}
			
			avec: 
				\begin{itemize}
					\item $\Delta r$ le délai inhérent au réseau (en microsecondes), 
					\item $\Delta csma$ le délai lié au CSMA (en microsecondes),
					\item $\Delta b$ le délai \emph{inter-beacons} (en microsecondes),
					\item $ppm$ la précision de l'horloge (en ppm).
				\end{itemize}	
			\end{frame}
			
		\subsection{Faisabilité d'un attaque}
			
			\begin{frame}{Faisabilité d'un attaque}% (1/2)}
				\begin{figure}[ht]
					\centering{}
					\includegraphics[scale=0.38]{../Rapport/Theory/output_22_2}
				\end{figure}
			\end{frame}
			
			%\begin{frame}{Faisabilité d'un attaque (2/2)}
			%	\begin{figure}[ht]
			%		\centering{}
			%		\includegraphics[scale=0.38]{../Rapport/Theory/output_25_0}
			%	\end{figure}
			%\end{frame}
			
			
	\section{Analyse Expérimentale}
	
		\subsection{Un système de capture}
	
			\begin{frame}{Un système de capture}
				\begin{figure}[h]
					\centering
					\includegraphics[scale=0.9]{../Rapport/test_bb}
					
				\end{figure}
			\end{frame}
	
		\subsection{Les horloges}
	
			\begin{frame}{Les horloges}
				\begin{figure}[ht]
				\centering{}
				\includegraphics[scale=0.38]{../Rapport/Experimental/output_13_9}
			\end{figure}
					\end{frame}
	
		\subsection{Décalage moyen}
	
			\begin{frame}{Décalage moyen}
				\begin{figure}[h]
					\begin{subfigure}{.45\textwidth}
						\centering
						\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../Rapport/Experimental/output_19_4}
					\end{subfigure}
					\begin{subfigure}{.45\textwidth}
						\centering
						\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../Rapport/Experimental/output_19_6}
					\end{subfigure}
				\end{figure}
			\end{frame}
	
		\subsection{Un serveur de preuve}
	
			\begin{frame}{Un serveur de preuve}
				\begin{equation}
				P[X \geq k] = \sum_{i=k}^{n} (P[X=i]) =  \sum_{i=k}^{n}(C_n^i*p^i*q^{(n-i)})
				\end{equation}
				
				avec:
				\begin{itemize}
					\item $n$ le nombre de points d'accès présents dans la preuve,
		    		\item $k$ le nombre de preuves valides,
		    		\item $p$ la probabilité d'obtenir une preuve valide,
		    		\item $q$ la probabilité d'une fausse preuve, soit $q = 1-p$.
				\end{itemize}
			\end{frame}
		
	\section*{Conclusion}	
	
		\subsection*{Quelques Probabilités}
		
			\begin{frame}{Quelques Probabilités (1/2)}
				\begin{figure}[ht]
					\centering
					\includegraphics[scale=0.5]{../Rapport/Conclusion/output_3_3}
				\end{figure}
			\end{frame}			
			
			\begin{frame}{Quelques Probabilités (2/2)}
				\begin{figure}[ht]
					\centering
					\includegraphics[scale=0.5]{../Rapport/Conclusion/output_2_18}
				\end{figure}
			\end{frame}
			
		\subsection*{Conclusion}
			
			\begin{frame}{Conclusion}
				\begin{block}{Efficacité du Timestamp}
					\begin{itemize}
						\item Inefficace à court terme ( < 5 jours)
						\item Efficace au delà (> 5 routeurs)
					\end{itemize}
					
				\end{block}
			\end{frame}
			
		\subsection*{Perspectives}				
		
			\begin{frame}{Perspectives}
				\begin{block}{Renforcer le système}
					\begin{itemize}
						\item Les redémarrages du routeur
						\item Fréquence des redémarrages
						\item Numéros de séquence (\emph{Beacon})
						\item \emph{Beacon Payload} (\emph{Beacon})
					\end{itemize}
				\end{block}
				
				\begin{block}{Renforcer le système matériellement}
					\begin{itemize}
						\item Preuves "certifiées"
						\item Par ajout de matériel
					\end{itemize}
				\end{block}
			\end{frame}

\end{document}